求職女墮騙局 轉數快陷阱 一晚轉走10萬元

2018年10月25日

求職女墮騙局
轉數快陷阱 一晚轉走10萬元

受害人的恒生賬戶被騙徒多次用轉數快轉賬。

【本報訊】金管局上月推出「轉數快」服務，標榜毋須親身到銀行，網上為電子錢包增值及轉賬，卻成為騙徒工具。有市民網上應徵工作時提供身份證照片及銀行賬戶號碼，當日被轉走存款，損失由萬多元至近10萬元不等，有受害者稱「完全冇諗過轉數快嘅認證咁兒戲」；金管局回覆稱相關電子直接扣賬授權服務已暫停。

記者︰趙雅婷

李小姐（化名）本月初在WhatsApp收到朋友轉發的一份散工招聘，她按「僱主」要求提供恒生和中國銀行賬戶號碼及身份證照片。翌日早晨，她以網上銀行瀏覽個人紀錄時，卻發現恒生賬戶一晚之內被轉走9.7萬元，遂即時到分行查詢。

WhatsApp散工招聘要求應徵者出示身份證照片及賬戶號碼。

金管局停扣賬授權服務

銀行職員指是她本人發出的指令，分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶，「但我冇做過，本身都冇支付寶，亦冇開轉數快，完全唔知佢點開到」。李嘗試以提款卡號碼開設支付寶賬戶，卻發現已被別人佔用。一周後，李收到中銀確認信稱她已建立自動轉賬，惟她從未申請該服務。

另一名受害人陳小姐（化名）於網上應徵，並按要求提供滙豐銀行賬戶號碼及身份證照片，對方再要求她提供中銀戶口，並要求她在中銀網上銀行開設轉數快，豈料當晚兩戶口分別多次被轉走共9,000元及3,000元。

陳翌日到滙豐及中銀分行查詢，銀行職員均指有關轉賬指示由她個人發出，以電子錢包「拍住賞」（Tap&Go）用轉數快方式增值。

金管局回覆指，相關電子直接扣賬授權服務（eDDA）已暫停，若賬戶持有人確實沒授權轉賬，不需為該筆轉賬負責。警方確認收到兩宗報案，暫無人被捕。

滙豐銀行回覆指，電子錢包須對eDDA的準確性及真實性負全部責任，該行會在每次交易後向戶口持有人發手機訊息。中銀及恒生回應稱，若證實客戶未有發出相關授權，將毋須負責有關轉賬，而恒生表示會就授權發出信件或電子通知書。拍住賞回覆指現已暫停有關服務。

下一則
下一則
妄想症鄰居斬傷15歲女

見都未見就俾身份證同戶口號碼仲要聽人講開埋轉數快

佢本身冇開轉數快wo

咪一鳩樣

見左先比都可以比人呃架wo

個標題

睇到個人工都知伏,邊有老細開咁多價

event helper 4個鐘550好平常

我做保安都100/hr

你知唔知而家pt event helper見到80/hr已經要還神

我問d helper 好多120

嗰啲已經係固定班底，唔係pt helper

冇話固唔固定，同果間公司做開ja

但around 100好正常

餐飲都90